[
    {
      "question": "Ile kilometrów ma równik Ziemi?",
      "answer": 40075,
      "unit": "km"
    },
    {
      "question": "Ile litrów wody wypija przeciętny człowiek rocznie?",
      "answer": 730,
      "unit": "l"
    },
    {
      "question": "W którym roku wynaleziono żarówkę?",
      "answer": 1879,
      "unit": "rok"
    },
    {
      "question": "Ile metrów wysokości ma Pałac Kultury i Nauki w Warszawie?",
      "answer": 237,
      "unit": "m"
    },
    {
      "question": "Ile procent ciała dorosłego człowieka stanowi woda?",
      "answer": 60,
      "unit": "%"
    },
    {
      "question": "Ile klatek na sekundę ma standardowy film kinowy?",
      "answer": 24,
      "unit": "kl/s"
    },
    {
      "question": "Ile kilogramów waży przeciętny koń pełnej krwi angielskiej?",
      "answer": 500,
      "unit": "kg"
    },
    {
      "question": "Ile dni trwała II wojna światowa?",
      "answer": 2194,
      "unit": "dni"
    },
    {
      "question": "Ile stron ma polska konstytucja z 1997 roku (wersja drukowana)?",
      "answer": 52,
      "unit": "strony"
    },
    {
      "question": "Ile sekund trwa przeciętny przebłysk pamięci sensorycznej?",
      "answer": 0.5,
      "unit": "sekundy"
    }
  ]
  